finance

我想問dividend係唔係一定高過買股票時的金額?點解?

有無人都睇唔明樓主講乜

JM9 ???
Explain more !!!

唔係
dividend可高可低
都可以等於零

唔知你問乜，唔係隻隻股都比 dividend

我唔明nonconstant growth stock既value點計

1. 用 multistage/gorden growth model
2. discounted cash flow 時，用其他 e.g. revenue 嘅 growth

如果題目係係頭幾年的股息增長率唔固定,之後係某年後的增長持續固定,咁我要點計

前面就咁discount，後面用growth model再discount

不如你搵條題目放上嚟

我想問用growth model再discount,佢係計咁增長率不同最後一年的現值(value of share),但我地唔係要計股息的現值咩?

A company issues a share, the dividend in the first year is $5,second year is $6,third year is $6.5. After the third year , the dividend will grow at constant rate of 6%, the required return is 10%. What is the value of the share today?

頭3年照計翻present value 第4年用constant growth model 然後加哂佢囉

我終於明拉!唔該!

唔俾你明

$132

134.2975????????

=143.80?

yes
上面Pv錯4年